（多圖）有線新聞去左廣東清遠發現被懷疑導致沙士爆發野生果子狸繼續有賣！！

武漢肺炎出現 清遠農產品批發市場仍有大量野生動物出售2020/01/07 15:03

【有線新聞】自從03年爆發沙士之後，內地一直收緊對野味市場的限制，包括禁止出售野生動物，不過即使近日出現武漢肺炎，本台記者在清遠一個農產品批發市場仍發現有大量野生動物出售。

走入廣東清遠這個農產品批發市場，猶如去了動物園一樣，兩邊攤檔擺出來的鐵籠中，甚麼動物都有，包括野生芒鼠、不同品種的貓、箭豬、狗狸、貂鼠，還有山雞和水鴨。

牠們部分是人工飼養，可以公開買賣，但有部分檔主聲稱是野生捉回來，按內地法例是屬於違禁品，我們走進其中一檔假扮想光顧，問老闆有沒有靚貨，結果老細由旁邊拿了一隻
屬於受保護動物的豹貓出來，還即場秤給我們看。他擔保這隻豹貓是野生捉回來，還説愈大隻愈好吃，還透露在03年被懷疑導致沙士爆發的野生果子狸同樣有賣。

市場的衛生環境惡劣、四周有異味，動物和人零距離接觸，活雞四處走，記者去的時候正是下午休市時間，人流不多，但也有一家大細來光顧，小朋友照樣四處逛。而在這裡做生意的更加是全家都住在這裡，食飯都在這裡，檔主說不怕驚有病毒感染。

在廣東省一帶，野味市場可以說是禁之不絕，有部分檔主就是因為在幾年前，廣州從化的野味市場被發現買賣受保護動物，被官方叫停後，選擇搬來這裡繼續做生意。

有線新聞！！！！！

癡撚線

支那食埋人都唔出奇

也有一家大細來光顧，小朋友照樣四處逛

黎買寵物？

有線記者

究竟野味有咩好食？

豹貓想買佢返去養

到底有乜嘢好食

養大先食，抵啲

推

其實咩味道

佢地話野生動物食開山草藥 有藥用價值
走動又多d 肌肉彈牙d

養果d 唔得

所以話支那人信得住，狗西都上樹

上weibo問下～

。。。。。。。。。。。。

師兄鍾意玩命？

好吃好吃

狗狸

狗狸係咩黎
細個用呢個terms話人話得多 咁大個人真係第一次知原來真係有呢樣野

豹貓唔係賣俾人做寵物仲貴過食咩?

推熱門

唔見得光啩

理尻得人姐？人地要死,你做咩要欄住佢？
睇好自己個檔口就得啦

有線

有線支那組報新聞真係揾命搏

有冇片？

嗰細路係咪飲得多三鹿 嗰頭怪怪哋咁

我願意將十四億支那人換返d動物
全部都可愛

買晒佢之後香港周圍放生，疫情爆發

可能偷返黎

垃圾支那人種自我毀滅啦

多謝有線新聞

如果香港唔立國 港支區分
遲早再嚟多次疫症

貓貓

食人算啦做咩食小動物

真係好撚on9

不過除左咁，糧食短缺同貴應該另一個主要原因

人地冇豬食, 咪倒退返去原始打獵年代

沒事兒 3隻字害死幾多人

短缺？。。。捉成本貴過養
果度廣東來

細個身體唔好，返大陸比親戚請過食兔仔肉話補身係好鞋嘅雞肉，一d都唔好食

記者成team真係搵命搏
拍完個日返去應該用成支滴露消毒

加速攬炒

野味一啲都唔平
生番食野味好正常

啲豹貓咁可愛咁靚點食得落...

支那人别名

記者

點會冇
廣東人冇野味食唔得掂

Cls

支拿正生番，冇人性

南蠻始終都係無文化, 狗改不了吃屎

有線記者要多多小心呀

支那人都走得跳得
又食開中藥又打點滴
一定好撚好食同好補身

有線真係玩命

口罩都冇帶

要新勢力盡快成形：
工會 > 工會聯盟，再配合黃色經濟圈，先可以有效打到經濟 & 國際戰線，唔好再要手足流血

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

狗狸係犬科 果子狸係靈貓科
兩樣唔同野黎

個個支那嘅都係咁，唔知點解

竹鼠

支那狗真係痴撚線

野蠻人腦裝屎
覺得越少見既野就越補個身

冇link？

禁錯不推 推返

呢啲真係專業精神，冒死報道事實

豹貓好可愛
但唔啱人飼養

以為上過去食過蛇,又真係幾正./

會攻擊人？

呢個真

有線真係cls

聽聞有老虎食,堅定流？

仲食真係唔識死

有無片

痴撚線國家

歡迎佢返黎?

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

好閪補架

有無得賣固然係問題
17年之後個市場都一鳩樣，衛生情況、周遭設施無變過更加係大問題
我的国強大了？唔信囉。

究竟有乜咁好食

睇到好心痛

痴撚線架
啲貓貓好慘

遲早爆支那肺炎(廣東型)

9up當秘笈

如果個記者係扮客，啫係無保護裝去拍
咁都唔驚

置頂返條link please

Thx

中國肺炎

有沙士咩？無呀
當年煲板藍根同醋既同鄉都河蟹哂喇
繼續開心食野味

要幾無腦先會去食野味？

一早食緊

人地食到元素表全制霸
野味依d無難度

背脊向天就食得

有線記者真心respect

野性好勁,馴養唔到

佢意思唔係食野味

cls

成日話人你真係狗狸
應該話緊佢好大隻？

0個樣就擺明文革食過哂
食唔番咪揾野味補數
死14m人唔係流架

CLS Respect

要大陸喱戎野味
你不如一槍打死佢

借位
我笑鳩果班話想廣東獨立既粵獨派
我不嬲主張就深圳或以上就同我地唔同民族

就黎勁撚過動物園
痴撚線

有線不停挑戰人類極限

有線拎條命嚟報導

有線記者
支那人真係CLS

831

所以話！地球應該一次過殺害依啲中国細菌

廣東人真係好撚中意食呢d …

有冇人真係食過寫出黎個d野味

天佑有線記者

真係乜撚野都食 痴線

有線記者玩命

痴撚線咪撚食佢地啦屌

香港還香港 廣東還廣東 真係唔好企咁埋

利申：祖籍廣東

鬼國 屌你老母

太多藍絲上去食

屌那星支那人真係未開發低等人種
係咪有腳嘅就放得入口

養大個小朋友先食

我都唔記得以前點解會叫人做狗狸 但肯定有用過呢個terms話人

GOOGLE出黎狗狸啲圖好得意

佢地有冇腳都放得入口啦

賣小朋友

中國人簡直係地球嘅癌細胞

買呀白痴仔

企都未必有位

真係屌你老母支那人

支共班人根本冇能力管理成個國家
冇咁大個頭就咪撚戴咁大頂帽啦屌你！
好撚心就讓返啲地俾人管！霸撚住晒，又唔撚識管！屌你支共！

豹貓極罕有
仆街攞黎食
死仆街

多數都係因為壯陽補血呢啲原因

有線中國組

深圳先反而多所謂外省人喎

到底呢班人幾撚時死
十三億人死哂都無人覺得可惜

死撚左佢啦班支那

push

記者們好勇

希望有生之年睇到

有線團隊會唔會翻香港

屌已經地球村
根本就唔應該用血統分國家
中共國就係厄鳩我地話黑髮黃皮就一定係中國人
用當地文化區分
上面習慣左上面既習俗我理得佢地咩人啦

藍絲幾時組個野味團

有線記者搵命博

好惡

到底支那人有幾虛先要日鳩日壯陽

做記者真係揾命搏

細個時6x年，俾人餵狗肉，淨喺聽啲大人講話好好味呢啲模稜兩可廢話。我淨記得咪同羊肉煲差唔多味。

啲野味百分之八九十用燒酒花椒八角腌又好調味又好，根本出到嚟咪又喺咁上下味。你換隻鷄落去可能都差唔多味。

根本有生命既 除咗樹木 支那鬼國有咩係唔擺得入口

傳落黎丫嘛on9

如果香港計，野生豹貓唔俾養

養得嘅都係混種混左幾代，野性低啲

其他國家就唔知啦

好似話唔係果子狸
係中共d生化武器

推 多謝記者 記者要小心啊

Cls!!!

生番

唔cut有線了

做人要學識有禮貌

我估放蛇唔會全副防護衣，有線記者真係冒死採訪

如果冇病食呢啲係咪冇問題？

壯陽補腎

有線好堅
支那真係死極都仲咁多人

咁樣既思想同衛生，各種新病毒陸續有黎
你地自己死清光好啦，咪鬼傳到周圍都係啦
害人不淺

你都on9,你阻止到唔比佢落黎咩？
共產黨要整死你，你有得擋咩？
買定口罩啦on9

Push

啲動物好慘

有線又玩命

彈牙係

藥用價值入胃乜都無哂

好多中年人
上去食架

有線高汁, 不枉我由舊年6月開始課金.

仆街啦，咁可愛嘅動物都食

廣東人好鍾意生食bb老鼠，叫三支兒

on9

唔洗打仗，直接搵幾個病源人飛去其他國家機場就搞掂

根本唔怕鼠疫

班支那人食貓真係好撚噁心
現代人當貓係寵物
呢班人就當野食

有咩好

Fuck

真係唔怕死

專家：SARS罪魁不是果子狸
2013-04-01 15:39 新聞速報 【中央社】
中國大陸爆發全球首件人類感染H7N9型禽流感3個病例，彷彿SARS惡夢再現。香港專家今天指出，嚴重急性呼吸道症候群（SARS）的天然宿主，是名為「中華菊頭蝠」的蝙蝠，果子狸被冤枉了。

大陸中央電視台報導，10年來潛心研究SARS的香港大學醫學院傳染病教授袁國勇指出，SARS病毒的天然宿主是一種名叫「中華菊頭蝠」的蝙蝠，「當初果子狸被冤枉了」。

他說，其實果子狸只是SARS病毒的中間宿主，不是天然宿主，它也是被傳染的。

袁國勇表示，剛開始也以為果子狸是SARS病毒的天然宿主，但這是錯的。因為在野外的果子狸和在繁殖場的果子狸都沒有這個病毒，但果子狸到了野生動物市場時，就有SARS冠狀病毒，這說明果子狸是在野生動物市場由其他動物傳染的。

人類感染SARS疫情是於2002年11月首先在中國廣東順德爆發，但遭大陸當局隱瞞，結果疫情擴散到鄰近的香港、台灣和新加坡等地，進而擴散到加拿大、歐洲等地，根據世界衛生組織（WHO）2003年公布的數字，全球共有8069人染病、775人死亡。

大陸廣東防治SARS科技攻關組專家在研究SARS如何傳染給人類時，認為廣東人嗜食野味，而普遍成為廣東人桌上菜餚的果子狸，是SARS冠狀病毒主要載體，因而認定SARS病毒可能因廣東農戶養殖果子狸而導致人染病。1020401

野生豹貓起碼要混4代先可以養 即係F4

有線中國組，

We trust

你冇抵抗力㗎

點解可以食貓貓

支那人認為會補身，毫無醫學根據

中華菊頭蝠

其實點解有線啲人仲可以去中國過到關嘅?

支那真是人類毒瘤，太多醜惡自私的習性了

有免疫力，抵抗力！

向有線致敬

講真，壯陽補血呢啲，點解唔直接啪粒偉哥？肯定有用好多。話食黎壯陽都係多餘，啲大陸佬虛榮心作祟啫。

設計對白：

「你去玩有舍特別呢？我前天才剛先食了鍋穿山甲煲雪貂。雪貂呀，你媽的國家保護動物，要不是有王局長也吃不到。」

快啲死撚晒佢啦呢班生蕃

紫河車

（建議） 大家share下自己個區邊間藥房特登加價賣口罩！！！

屌，班友實吹到有幾正得幾正㗎，因為佢食過，你地無食過。

農業咁發達，如果果子貍真係好食嘅，點會唔養黎食丫？
真係好食嘅 ，我地成日食嘅就唔係豬牛雞而係果子貍穿山甲、箭豬。

華農

兔子唔係野味啦，兔仔同野兔唔同

有錢，我估除咗熊貓乜都有得食

班支那人真係cls
其實啲野味真係咁好食咩？

其實佢哋真係免疫力好
佢哋世世代代嘅種都已經變哂劣質
專係啲惡劣嘅環境生存

我記得係話人賤格 奸狡

已經變到潛水怕屈機d frd咁

兩腳羊

respect

狗肉又話係香肉
根本就係個煲堆香料嘅味

利伸：好細個食過一次

咁就死撚得啦
但我唔撚明，可以成個場閻點解唔滅左個場佢？好大利益關係嫁咩

有線痴撚線

真係鬼國
尼d賤種幾時先死 大火應該燒死佢地
而唔係澳洲動物

求片link

斬d 支那人俾d動物食就差唔多

求其話一樣嘢壯陽啲支那人都仆住去買架啦

依啲新聞cctvb永遠唔會睇到

陳雲話無事就無事啦
無事兒 無事兒

有線手足

三吱兒

夾起，點醬，食
各吱一聲，所以叫三吱兒

好L不安

啲人話好食，肉嫩鮮甜（尤其係隻老母鼠用蜜糖養大）

豹貓都食
你老味幾時食埋熊貓，有撚病國家

支那人:背隻向天既野就食得架啦

有線真係好夠pok!!!

支那正生番
Btw 有線記者好波

有線中國組一直在玩命
真前線

變種沙士

有錢應該熊貓都有得食

個大人啱啱買咗隻寵物

推上國際 po上twitter

有線respect。用生命做採訪

豹貓唔拎黎養拎黎食

中國肺炎死嗰堆屍咪用黎食左佢囉

有錢你估冇得食咩

有線CLS

CLS 真Plaque.inc

屌你老母痴撚線大陸

大陸狗都係攞生命黎享受「美食」
痴L線
好似生番咁咩都食落肚

啲支那垃圾唔係口口聲聲話無食貓食狗咩
要post上reddit比國際睇下支那重有幾生番啦

生蕃

佢賣咗自己隻支那童
換2隻果子狸

西藥燥呀

陳小春比人捉左黎賣？

即係台灣嘅石虎？

有線冒住比公安捉到就仆街既風險去報道真相
屌你老尾呢d先係做新聞應有既水平，tvb？呸
，垃撚圾

原來大陸咁多野生動物園

豹貓
屌支那人真係地球毒瘤嚟
Btw cable下下新聞刺針都搵命搏

大陸冇晒野生老虎ga la wo
食動物園果d咁癲

屌

屌，我連狗狸，乜乜77都未聽過

有食BB 自己搵圖

要我講幾多次？

係「中国肺炎」

唔好侮辱狗

［好名］台灣醫生建議 將武漢肺炎定名為 WARS

Cls
又想黎多次中國沙士

香港就來好大獲，屌

支那人堆生蕃有乜唔放入口

支那人食既種類多 手法都一樣咁殘酷
熊膽汁 馬騮腦 陰陽活魚
諗到諗唔到 幾咁虐待都有
希望有朝一日真係可以用14億支那人換番個地球
換埋澳洲果啲動物咁就好
唔係講笑 冇左支那人係即刻大幅舒緩氣候變化同糧食危機

十幾年前睇過

其實佢地係咪已經有抗體

正仆街

有個少少嘅問題，點解大家都賣同一樣嘢
不過得武漢爆肺炎呢，我相信成個中國唔會得呢兩到有賣

有線玩命

哇。屌，無曬食慾。

流星花園？

痴鳩線死大陸狗

支那狗真係癲架

有線好波

我唔信呢個街市嘅係養殖，呢啲一係偷一係獵，你話搵個人上山捉平啲，定係搵塊地養動物平啲，係走法律罅先同人講養嘅啫

況且真係養殖珍禽異獸嘅仲唔一條龍搞埋咩生態旅遊區呃水魚咩，中國大把呢啲所謂嘅農莊啦

真係cls 點會食

文宣手足入一入嚟 我有啲野想講

你都傻既, 大陸燒村洗撚醫.

你唔講唔覺 報咁多次仲有得去

有果子狸係養嚟食

講食香肉冇人夠泡菜仔勁喎

置頂左喔

係囉
好奇.....
我諗好多呢種市場

痴Q線

背脊向天

雪貂都食……

乜撚都放入口
支那人最好個個有病死全家
滅族為地球減少痛苦

不過唔係大陸，都係痴線㗎啦

不意外

都話練蠱，有一粒病毒率先跑出咁解

班生番屌騾仔西都得
食野味又有乜問題

咁梗係啦

支國文化真係毒瘤黎

屌你老母支那人

支那人冇知識

獵會平過養？

仲要唔知係咪偷人地當寵物養嘅嚟食
真係好撚仆街

食貓 殺貓嘅人
死不足惜

支麻人 你地快啲滅亡啦

支那人死全家

叔叔年紀應該大過我老豆老母

梗喺。唉。咁又幾十年

狗肉其實燥到不堪，身體如果熱底食咗輕則流鼻血，重則全身起好似K瘡之類的紅瘡。(六十年代terms, 而家肯定喺啲狗可能本身有不明病毒，我細佬當年細個就喺俾人整咗劑狗肉搞至成身一粒粒，之後我老豆先無去山卡拉地方揾狗肉)
注:香港新界沙田大埔一帶當時好多黑市劏狗場

推。

我以為你話狗黎

狗狸尋日google過話佢真係犬科

熟悉的面孔

嘩屌暴龍哥餐飯果幾味喺齊度

點解支那人食乜撚野都話要補身 而外國人冇呢樣野
補撚完身又黎香港日本狂買藥 補乜撚野身
明明係東亞病夫

垃圾國家真係cls

經過琴晚巴絲既資料，我list左選購口罩既良心店同黑色直升機店比大家

人哋要死唔好阻佢

推佢老母！

沙士宿主係中華菊頭蝠
唔係果子妮
唔該睇下新聞

沒得事兒～

身份象徵
用黎show off自己既能力地位
咁難揾到既動物都食到

俾老母呃過話係牛肉，食過下野味

係幾好食

不過當然知道後唔再食

導致沙士既病原唔係2年前發現既雲南蝙蝠咩

你細佬d 一粒粒最後清唔清到

我幾歲時都食過一次

p.s. 90後

外國大把game啦

你錯 樹皮佢地都會食

一直都覺得中國好撚關照香港
有咩衰野第一時間同我地分享
屌你老母又送大禮
送完sars又送支那肺炎

有線真係好野
快D 課金 最少買個新聞台啦
唔係遲早執

幾十年前，細路，新陳代謝旺盛，執咗兩劑中藥，散咗。

香港仲帶人食！！！！！！？

咁就好！

我講緊6x年嗰陣